牛熊daytrade策略部署

一直都希望有個post可以交流下大家既玩法 睇法同分享下心得 希望咁多位財經台大哥可以一齊交流
利申翻先 我唔玩過夜牛熊 因為發現自己成日睇錯同就算睇中都要記掛著實在太麻煩
我玩左大約2 3個月 前1個月都麻麻地 死因主要係心態問題 到呢家為止呢 就開始有小小成績 主要係靠指標炒波幅 每次都係食幾格上落 不過命中率都ok
好想知其他巴打平時係點玩同埋戰
況如何

推下先 認真希望有人可以交流交流

幫你推下, 我都做期指, 不過唔係day trade

Why not swing ?

多數係睇宏觀分析去判斷黎緊既市場會點行?

睇大勢, 同埋係一兩星期先做一次買賣

我多數係睇 sma rsi slowstc kdj 而且係當自己係機械人咁trade 一到就入／放 meet唔到任何野就咩都唔做 同set好止血位

戰況如何 o唔ok

留名學野

Lm學野

Lm

樓上果d唔好咁講啦 我同你地學野就真

晴巴除左極限又想玩埋技術野?

我開頭都係玩極限 但真係玩唔黎 每次都比人打把

咁要諗下究竟點解會打靶 我玩左咁耐都係打左三次

一日最多win幾多？最多輸幾多？

多個話 今日都ok 不過其實我本唔係好大 都係得幾皮 始終唔係grad左好長時間

輸個話 開頭輸得好西利 將果時一半本金輸左 原因係因為開頭玩心態差唔肯止血 睇實個牛牛中牛變近牛但中間唔肯放溝左幾次貨以為可以一次過上翻 到最尾變到就做極限牛都未肯放 最後就打埋把 真係好on9

但係極限既野成日都比大戶殺埋落去 真係唔識玩 呢家多數避重貨區同太貼既

唉，唔假膠話牛三
啦咩

做假膠係幾開心既 不過呢個post係想認真討論 所以唔啦

慢慢玩，識止蝕已經贏過好多老散

蝕過就知止蝕幾重要 多謝巴打

輸緊錢留名

留名

留台

唔好留名就算啦 無論贏輸都一定有野可以參考到 開心share下啦

睇FB做燈神洗菜豪對家，90%贏錢

賓州巴點set止蝕位？

留名等學嘢

因為我既策略係trade得好密 不斷睇指標黎炒波幅 基本上每次hold都係幾分鐘到1個鐘之間 一定係有訊號先trade
多數預防萬一 我會set大約跌20-25%我就止蝕 不過到呢家為止都無點試過去到止蝕既位 反而係多已經有賣出訊號但其實都係蝕緊 但呢個情況下我都一定會果斷出貨

留名 暫時蝕緊2萬
一點一滴追數中

師兄可唔可以分享下自己trading既策略同大方向

炒格仔？
用邊間炒

都係用富途

無人肯交流

賓Ching 你daytrade會睇幾多分鐘圖
咁快又睇咁多技術指標睇得切咩

一定睇唔切，咪撚玩啦

我都覺根本睇唔切
但見賓ching睇 sma rsi slowstc kdj
淨係睇哂唔同既k綫圖陰陽燭已經隨時錯過入市機會

睇1分鐘圖 其實唔會睇唔切 我自己套策略上有定好邊d指標係做主 邊d係次要 唔好想像得太過複雜就得 但到底呢個做法係咪真係最好我要再研究下 所以我打算每日都影埋盈利圖上黎分享下

同埋 其實每次訊號黎之前都會有小小跡象 可以預計到差幾多meet到到個位 而唔係每次一次過先分析所有野

例如？

指標既野每分鐘都跳緊 咁如果係跳緊去你想要既方向咁未打起精神睇下幾時meet到去想要既位 咁你每次觀察既都只係呢1分鐘既野係咪去緊自己想要既方向 而唔係每次由0開始再睇過 相反 如果跳跳下跳翻去唔關事既方向咁未唔理／再等下先

一開始我都係玩牛熊

而家準備轉戰期指

巴打好波 我都想轉戰期指 不過打算個本再大d先
巴打係咪係牛熊賺左好多

牛熊用富途唔貴咩 每次15蚊？

來回30鬆，唔係最平，但Apps屌打所有平台

可以改pakcage做階梯式收費 如果係daytrade得密既會平好多

想問你係用咩time frame 炒? 5 分鐘, ?小時圖？

我改埋做階梯式收費 其實費用黎講都算幾唔錯 而且個apps都幾好用

我平時既策略係會睇1分鐘圖

我建議你留意下牛熊開盤嘅規律
當你明白之後 我諗你唔會再玩

做指數定股票牛熊多 ？

以前我都有炒牛熊， 但已經轉左玩OPTION了

D莊會係突然抽牌 " 熄機" 特別係高盛呢D臭閪莊, 有時又無啦啦縮細個場

option個spread都好闊5 -10點
而家一出大棍個vol都好chok

要每個月trade多過20次先抵過15蚊

樓主
睇一/五分鐘圖 係咪要大波動市先玩到
牛皮市出完signal波幅得幾十點 扣埋spread隨時走唔切就調返頭

富途定iB好用
兩個都無用過

我呢家本唔大 所以主要係炒牛熊 未來可能會玩期指

我大約1 2日都已經trade多過呢個數

IB 無用過 但富途係幾好用 而且呢家有推廣

咩推廣
富途手機app都買到期指同期權

未有但佢話就快有，聽住先

恆指反向雙倍ETF會唔會比熊軍好？

請問點揀牛/熊？
揀距離幾多點？
用一分鐘圖睇的話係見到咩訊號先入或沽？例如穿頭破腳，早晨之星？
仲有其他指標係有咩訊號先做買賣？
注碼分配如何？
謝

又唔敢話好多
不過夠本真係盡早轉玩期指好啲

呢家開戶免佣 未買到期指 不過我都未開始玩 所以無相干

靠指標決定牛定熊 我炒既係波幅 所以會不斷2邊買 只要值博就take action
避重貨區 避極限 個位要係即使會行自己心目中反方向都唔會嚇到瀬屎
燭係我心目中係用黎呈現基本資訊 1分鐘圖黎講 所謂形態真係無撚用
主要睇其他指標 sma rsi kdj slowstc macd 都會有用 但我自己有分到先後同有改到做自己啱用既參數 但係呢方面就真係等有多d成果再分享
以自己係會有機會收皮既假設下落注 唔好令自己會因為咁仆街就得
巴打又有無咩睇法

呢家期指玩成點

唔一定要好大波動 只要唔係横行足全日已經得

我都係準備緊 我個本都未夠大
再等個策略完善啲就轉

介唔介意講下個策略 獎個大方向就得 唔洗毫無保留

其實研究咗一段時間嘅經驗
發覺以往嘅人講嘅嘢真係好啱
其實只要跟住個trend 唔好成日諗住買在最低 賣在最高
寧願錯過都唔好做錯 賺少好過蝕
所以我嘅策略都係喺一個trend食魚肉就走 唔貪晒成條魚 咁先長玩到
仲有止蝕真係好重要 所以我而家最注重優化嘅係止蝕範圍 希望可以再降低 比起賺嘅幅度 我更注重呢度

策略呢家嘢 最緊要啱自己 我個策略係比較少出手嗰隻 一日都係10次內

好飲星期五下晝咁 個波幅點食到

主要係槓桿同管理費熊仔勝
未買過etf ，管理費點計？如果渣一日係俾1/365 管理費定點？

同巴打個諗法一樣 同路人
比起1日賺到幾多倍 可以點維持到每日都有進帳 唔好賺粒糖輸間廠先重要

我自己覺得禮拜5個市好好食 因為不斷有格仔上落 我完全靠指標買賣
出左手5次 全部都係買牛食彈上去果part (果日全部遠熊 覺得值博率太低 )
5次trade入面 有1次trade蝕2格 一次trade無賺蝕 然後1次食到7格 1次食到5格 1次食到3格

尸[i] [/i。尸 驌久杠榜同 --1·撐撐指指間闈指間間間間指間間闈闈撐撐撐撐間間間間間丶😵？ r

其實策略係咪會牽涉statistic 嘅野 ? 你地所講嘅指標係咩黎 , 利申完全冇經驗 想學下野

statistic係會有用 因為歷史係會重覆 所以可以將自己所思考出黎既策略去做翻backtesting黎研究下有無作用 而指標係咩黎呢 你就真係要自己學下先啦

階梯式一買一賣計一次定兩次

想問師兄點解決 技術指標超買再超買 超賣再超賣問題

兩次

我自己覺得 分超買區同超賣區係無意思 利用呢家係RSI70 咁算唔算超買呢? 但如果再上埋去RSI80 RSI90呢?
所以重點唔係個位係邊 而係幾時出現逆轉

咁我都轉階梯式先
日日都會trade

1日1~2次trade已經打和 所以如果trade得多真係要轉

聽日點佈處？

我做daytrade 係開市前係唔會諗任何野
要做既係確保自己0930之前翻到公司開著電腦就得

但即日點部處？

靠自己得出黎既方法去做技術分析 有訊號就牛／熊 自己直觀既想法係無意思[ bouncer]

咁依家咩trend呀

有咩信號例子

都話係睇即日反應 笑之前睇翻上面啦巴打

sma rsi kdj slowstc macd

巴打聽日示範下ok？想學野

聽日會落場 我會係午市影個回報圖上黎比大家睇睇

我就比較小用圖表技術嚟玩 day。

牛熊我會咁玩：
大注 ：睇 trend , 例如呢期 trade war ， 慢慢收集中熊。

小注：hsi 跟上證比較貼，上證一郁，通常hsi 會遲幾分鐘先郁，即刻入貨，食佢十格八格。

太多反而會亂

專研究2隻
一隻用來判斷trend搵方向
再用另一隻+成交量搵轉折進場/出場